邱吉爾：「我們將戰鬥到底。」

1940年6月4日，邱吉爾上任後，二戰期間法國一度打算投降，於是邱吉爾下令在法英軍徹出，成就了著名的鄧寇克大行動。就在英軍奇蹟地成功徹出後，他發表了一段演講：

「我們將戰鬥到底。我們將在法國作戰，我們將在海洋中作戰，我們將以越來越大的信心和越來越強的力量在空中作戰，我們將不惜一切代價保衛本土；我們將在海灘作戰，我們將在敵人的登陸點作戰，我們將在田野和街頭作戰，我們將在山區作戰，我們絕不投降；即使我們這個島嶼或這個島嶼的大部分被征服並陷於飢餓之中——我從來不相信會發生這種情況——我們在海外的帝國臣民，在英國艦隊的武裝和保護下也會繼續戰鬥，直到新世界在上帝認為適當的時候，拿出它所有一切的力量來拯救和解放這個舊世界。」

日子再黑暗，都要堅持落去。

推

無論係香港、緬甸、泰國定其他國家嘅手足，唔好放棄，一息尚存，抗爭到底。

唔好講呢啲